有冇人覺得嗌人好撚on9

講緊同親戚食飯成十幾個人要逐個逐個嗌人
e.g. 呀婆！呀公！呀嫲！呀爺！呀姨！呀叔！...
喺酒樓咁撚嘈嗌完又聽唔到
佢地又傾緊計都冇人理
有時都覺得冇人應就叫聲大家好/ hello好似 friendly 啲
個人都成廿幾歲
俾老母屌冇禮貌
咩年代呀

利申:俾人搵返以前啲野嚟屌

建議逐個逐個行去耳邊嗌就一定聽到

真係谷鳩氣

支那習俗

我屌晒你地老母
嗌完

鬼佬個個見到親戚都係
Hey John! How are u doing?
未聽過 grandpa! Grandma! Aunt!
仲要順住輩份叫

同意

細個叫人就話教人’禮貌’
似家都成廿幾歲有冇必要？
我想同你講野我就會叫你啦

又唔係冇打招呼
Hello 等如冇禮貌？
Wtf

講真有啲親戚見咗咁耐都幾 friendly
喺咪又要一嚟就講稱謂咁古板

咁樣應該會俾人屌我係咪當佢聾

華人垃圾文化之一

所以我一直都係：「咁多位長輩大家好！！」

為咩咁都好鬧？
同埋又唔係小朋友
咁又好似真係有d慘

只會講大家好

放工返嚟老母開門
老母: hi
我: hello
之後就 triggered 又講人地個仔幾有禮貌呀
上咗去佢 fd屋企人地個仔又會叫人又同佢 social
佢又唔係唔知佢個仔天生係毒撚
唔 social 喺房做正經野唔得？

上次佢啲fd上嚟都諗住叫下人咁
佢一嚟就: 有冇叫 uncle auntie 呀?
喂大佬你搶住嚟問我實叫唔到㗎喎
之後咪死死氣叫 uncle auntie 扮佢所謂嘅有禮貌囉

依家又懶係人生導師咁又 assume咗我出去返工見女朋友屋企人都冇禮貌
又ff我唔撚叫人又盛

之後又燒埋我條女到
又話上次食飯佢好似冇叫佢

真係谷鳩氣
咁小氣都有
小小事記成世
仲要係我條女次次都有hello auntie uncle “嗌人”
佢又 friendly 又會同老母 social
當佢上次出街冇叫到一次
咁又叫冇禮貌？

重點係: 佢今日 hi我我咪 hello 返

次次都嗌撚錯佢地D名, 激撚死佢地

發覺佢成日都 slippy slope
無限ff

今次真係堅嬲
打咗咁耐字都仲係一肚氣

我仲以為你想係耳邊大聲嗌到佢地聾
咁就以後唔使再嗌人

建議下次你阿媽如果嘈住你做自己野屌番佢轉頭
叫佢唔好咁冇禮貌大大聲嘈住人地
例如：如果你打機嗰陣佢大大聲講野/唱歌

勁撚煩
依家連面都冇見
廢老要反思點解年輕人唔想同佢打招呼

呢啲聚會我都係邊個都唔叫坐低就食

其實阿媽真係咩都懶係要教你咁
不過樓主你有冇發火？
樓主你本身都對阿媽好好嘛？
所以阿媽先夠膽咩都講

唔係廢老嘅
係唔明點解要咁 focus 喺嗌人就係禮貌

冇 但成日 focus 喺啲無關痛癢嘅小事到
我搏咗幾句咁囉
返完工想靜靜地抖下點知冇啦啦俾人屌

話說我老豆啱啱返嚟咪又係講聲hi就算
其實我老豆都唔覺得有問題
平時都係咁 hi

樓主都幾辛苦
返到去仲要成日比人話
但不嬲由細到大都係咁架嘛？

其實佢平時對我幾好
喺嗌人依樣野由細講到大
無論我上一次有冇嗌都好都成日”提我”
講得唔啱佢要求就覺得我失禮佢咁
之後又攞唔知邊個個仔嚟講
講我幾句都冇乜所謂
佢攞人嚟同我俾就真係嬲鳩

仲有愚孝

由細到大都好憎叫人同埋同人講早晨

咁多位早晨，我今日嚟，係想同你哋講個故事嘅：

喺幾年前
我同一個寡婦結咗婚
佢有一個已成年嘅女
後來嫁咗比我老豆

咁我繼女就做咗我後媽
而我老豆就做咗我女婿

兩年後我老婆同我生咗一個仔
佢喺我後媽嘅同母異父嘅細佬
我個仔叫我「老豆」
我就叫我個仔「舅父」

我繼女又為我老豆生咗一個仔
佢喺我細佬
但佢又要叫我外公

我喺我老婆個老公
但喺我老婆喺我後媽個阿媽喎
所以我喺自己嘅外公

到咗新年
嚟料喇

我就同我後媽同我老豆
即係同我繼女同女婿交換利是

我封廿蚊比我個仔
佢話：「多謝老豆！」
我又答返佢：「唔洗，舅父！喺呢，咁我嗰封呢？」
「你都痴線，我結咗婚喇咩？」唉，我自己都亂咗...

食團年飯嗰陣
我喺抬面上面放咗一封一千蚊利是
再拎返封利是上手
叫咗聲：「多謝外公！」

好彩唔喺街姐
唔係真係比人捉去青山瞓一排
而家諗返自己真喺痴痴地線
自己比錢自己洗
咪即係去自己鋪頭買野...

呢d on9
我真係一句講：你咪認人地個件做仔囉你去叫人地叫你做阿媽囉
好彩我阿媽唔會咁

講開又講
自從疫情之後佢就成日同班fd周圍去
講嚟講去都係其他人粒仔
有次係到暗示叫我生性啲呀
呀邊個個仔考咗入懲教做督察
都廢撚事同佢嘈
佢地過成點我真係冇興趣
之後又成日攞我啲野嚟開心share俾班fd

係你地屋企文化姐
咩中華文化

我地個個叫又得
點下頭又得
叫坐得近既又得
叫長輩又得
唔叫但打招呼都得

點解成日有依d post
根本係你地問題
講到成個社會都係咁

不過睇樓主你會唔會就住依樣野講
睇怕你咁講得屋企由細到大都係咁
如果係既你一日唔講返或者唔爆
佢其實遲早都會再出現

咁巴打應該相處得好開心

今日開咗下火
睇下之後會唔會出現

嗌你老母

其實嗌唔嗌真係發自內心
特登”提醒”下我我反而唔會想嗌

入門口叫句「大家好」咪搞掂
除左想小朋友細個學下認得親戚邊個之外
大個少少點會逐個嗌咁撚On9
小學高年班都已經唔會啦
應該係樓豬你屋企文化特別啲姐

我廿幾歲人都分唔到我啲姑媽 次次叫人都係 姑媽! 姑媽! 姑媽! 望住每個姑媽叫一次

我都係咁諗
諗起細個拜年同啲十年唔見一次嘅親戚逗禮是
啲長輩喺到嘈勁耐個稱呼要點叫
叫完先俾利是就覺得好 on9

好同意

今朝返工見到老竇起咗身
老母就喺房訓緊覺
就嗌咗聲 daddy
之後我老竇就好causal 咁覆咗我一聲 hi
跟住我老母又屌我無禮貌
佢以為我老竇覆我hi即係我都係hi我老竇
跟住我老竇又無啦啦俾佢話冇禮貌
平時我地兩個都係咁打招呼㗎啦
最好笑係佢琴晚開門嗰陣咪又係hi我
依家雙重標準佢hi得人人地唔hi得

大個左之後 從來唔洗叫 長輩唔叫我 我都唔會叫佢 憑咩要我叫 咪一樣要派利是比我 一年都見唔到兩次

根本好多中國習俗都戇尻尻

嗌一聲使用你幾多力
好似會侵犯你尊嚴咁 唔知以為係要你賣身
咁都值得你開個post抱怨
你呢啲自我撚比人鬧都係抵死